{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_080668",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 문묘와 성균관_1"
    },
    "text": "太祖7年(1398年)に創建された成均館は、『増補文献備考』と『太学誌』によると、当時の規模は計96間だったと伝えられている。 この文廟兼成均館は儒教の中心である孔子をはじめとする多くの聖賢の位牌を集めて祭祀を行う祠堂だ。 また、ここは高麗時代の国資監の伝統を受け継いで朝鮮時代最高の教育機関として知られている。 設立後2年後の正宗2年(1400年)には焼失し、1407年(太宗7年)に再び再建され、成宗の代まで体系的に整備された。 しかし壬辰倭乱により再び廃墟となり、1601年(宣祖34年)から復旧作業が始まった。 1606年(宣祖39年)には昔の姿を取り戻すようになり、以後朝鮮後期から現代まで数回の新設、再建、補修作業が行われてきた。 成均館は祭祀と講学に区分され、前廟後学の形式で配置されている。 祭郷区域には大成殿、東武·庶務、碑閣、三門(新三門)、東三門、祭器庫、戦死庁、修復庁、郷官庁、布州などの建物がある。 江鶴区域には明倫堂、東斎·西斎、尊敬閣、六日閣、進士食堂、正緑庁、飛福庁、西里庁、飛天堂などの建物がある。 しかし、楽器庫、車掌庫、楽生庁、水刺間、一陽斎、碧入斎、碧松亭などの建物は現在まで残っていない。 主要建物の中で大成殿、明倫堂、東武·庶務、三門(新三門)は宝物に指定され、残りの遺跡は1964年11月10日に史跡に指定された。 東三門は王が文廟に出入りする門で、御三門とも呼ばれ、祭器庫は郷社に必要な祭器を保管する倉庫だ。 全社庁は祭祀用品を準備·管理するための場所として使われた。 郷官庁は郷士の時、祭官が泊まる空間であり、修復庁は祭郷を管理した男の鐘が住むところだった。 東斎·西斎は成均館儒生の寮として使われ、尊敬閣は図書館として使われた。 ジンサ食堂は成均館の儒生のための食堂で、33間で構成されており、六日閣は弓矢を保管する倉庫だった。 青緑庁と西里庁は官員の事務室として使われた。 成均館は朝鮮時代の祭祀と儒学教育を担当した儒教の中心地として歴史的に重要な意味を持ち、建築史研究のための貴重な資料としても評価される遺跡だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "成均館は何年に創建されましたか？",
            "answer": "成均館は太祖7年(1398年)に創建されました。"
        },
        {
            "question": "成均館は何の祭祀を行う祠堂ですか？",
            "answer": "成均館は儒教の中心である孔子をはじめとする多くの聖賢の位牌を集めて祭祀を行う祠堂です。"
        },
        {
            "question": "成均館はどのような教育機関として知られていますか？",
            "answer": "成均館は朝鮮時代最高の教育機関として知られています。"
        },
        {
            "question": "成均館は何度焼失しましたか？",
            "answer": "成均館は設立後2年後の正宗2年(1400年)に焼失し、壬辰倭乱により再び廃墟となりました。"
        },
        {
            "question": "成均館は何年に史跡に指定されましたか？",
            "answer": "成均館は1964年11月10日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "成均館にはどのような建物が祭郷区域にあるのですか？",
            "answer": "成均館には大成殿、東武·庶務、碑閣、三門(新三門)、東三門、祭器庫、戦死庁、修復庁、郷官庁、布州などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "成均館にはどのような建物が江鶴区域にあるのですか？",
            "answer": "成均館には明倫堂、東斎·西斎、尊敬閣、六日閣、進士食堂、正緑庁、飛福庁、西里庁、飛天堂などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "成均館の中で宝物に指定されている建物は何ですか？",
            "answer": "成均館の中で宝物に指定されている建物は大成殿、明倫堂、東武·庶務、三門(新三門)です。"
        },
        {
            "question": "成均館の郷官庁は何のための空間ですか？",
            "answer": "郷官庁は郷士の時、祭官が泊まる空間であります。"
        },
        {
            "question": "成均館は何の中心地として歴史的に重要な意味を持っていますか？",
            "answer": "成均館は朝鮮時代の祭祀と儒学教育を担当した儒教の中心地として歴史的に重要な意味を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 648,
        "QA": 443
    }
}